<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Marcos Ellys | Desenvolvedor Web.</title>
    <description>Desenvolvedor Web, PHP, Postgres ,Perl, Design Responsivo, HTML5, CSS3 e JavaScript</description>
    <link>marcosellys.github.io/</link>
    <atom:link href="marcosellys.github.io/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Tue, 02 May 2017 20:26:34 -0300</pubDate>
    <lastBuildDate>Tue, 02 May 2017 20:26:34 -0300</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v2.5.3</generator>
    
      <item>
        <title>Leis dos Chatbots</title>
        <description>&lt;p&gt; Isaac Asimov o grande gênio foi o mentor e grande amigo dos robôs, ela parecia os conhecer tão bem que diversas foram as vezes em que esses amiguinhos grandes ou pequenos foram suas melhores companhias, além do legado que Asimov deixou e grandes títulos como a fundação, eu robô e muitos outros. Asimov foi também o responsável por escrever as 3 leis da Robótica, elas eram essenciais e fundamenta mentais. Todos os robôs foram construídos com base nestas leis, hoje, muitos anos depois surgem As Leis dos Chatbots. &lt;/p&gt; &lt;h2 id=&quot;leis-dos-chatbots&quot;&gt;Leis dos Chatbots&lt;/h2&gt; &lt;ol&gt; &lt;li&gt;Um Chatbot terá um propósito...</description>
        <pubDate>Tue, 02 May 2017 16:10:07 -0300</pubDate>
        <link>marcosellys.github.io/chatbots-e-ia</link>
        <guid isPermaLink="true">marcosellys.github.io/chatbots-e-ia</guid>
        
        <category>Development</category>
        
        <category>Programing</category>
        
        <category>Javascript</category>
        
        <category>Node</category>
        
        
        <category>informações</category>
        
        <category>programing</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Palestrei</title>
        <description>&lt;blockquote&gt; &lt;p&gt;“Feliz aquele que transfere o que sabe e aprende o que ensina” - Cora Coralina&lt;/p&gt; &lt;/blockquote&gt; &lt;p&gt;A pouco mais de dois anos me formei em Análise e Desenvolvimento de Sistemas, e essa foi uma das melhores escolhas da minha vida, na época o meu contato com programação tinha sido extremamente tímido e no máximo tinha alterado algumas funções em Visual Basic e escrito muitos macros, ao sair do ensino médio e com a possibilidade de cursar Análise e Desenvolvimento de Sistemas na Faculdade Vale do Salgado (FVS) mesmo sendo a primeira turma (Sim, a primeira turma passa por grandes...</description>
        <pubDate>Wed, 01 Mar 2017 19:51:29 -0300</pubDate>
        <link>marcosellys.github.io/palestrei</link>
        <guid isPermaLink="true">marcosellys.github.io/palestrei</guid>
        
        <category>Development</category>
        
        
        <category>palestra</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Tecnologia a serviço da política</title>
        <description>&lt;p&gt; 2016 é um ano que sem dúvidas ficará marcado em nossas mentes por todas as coisas maravilhosas e horripilantes que aconteceram. Esse foi a ano da copa américa, da lua vermelha, da morte do professor girafales (Rubén Aguirre) e claro do processo de impeachment de Dilma Rousseff e no momento que escrevo este artigo, 2016 está em sua metade e ainda falta os magníficos jogos olímpicos uma competição que será vista em centenas de países e também é o ano do compromisso do brasileiro com as eleições. &lt;/p&gt; &lt;p&gt; Estamos nos aproximando das eleições e com a chegada dela...</description>
        <pubDate>Mon, 20 Jun 2016 14:51:06 -0300</pubDate>
        <link>marcosellys.github.io/tecnologia-a-servico-da-politica</link>
        <guid isPermaLink="true">marcosellys.github.io/tecnologia-a-servico-da-politica</guid>
        
        <category>poĺítica</category>
        
        
        <category>política</category>
        
        <category>informações</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Contribua para projetos livres</title>
        <description>&lt;p&gt;Fala galera, gostaria de tratar de um tema pouco discutido e que a grande maioria de desenvolvedores ignora por ser comodo, prático, não ter tempo e principalmente não ter vontade de contribuir. O uso de projetos livres é totalmente incompatível com a contribuição dos desenvolvedores que usam, e este é apenas um dos indicadores de muitos projetos bons nas mãos das comunidades, utilizados em ambientes reais de produção e que se a comunidade não se unir e contribuir para o ciclo de vida do projeto um dia ele morrerá, seja por falhas ou pelo pouco avanço que fez ao longo...</description>
        <pubDate>Fri, 20 May 2016 19:37:57 -0300</pubDate>
        <link>marcosellys.github.io/contribua-para-projetos-livres</link>
        <guid isPermaLink="true">marcosellys.github.io/contribua-para-projetos-livres</guid>
        
        <category>development</category>
        
        
        <category>programing</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Ano novo Cara nova</title>
        <description>&lt;p&gt;Beleza pessoal? Bom gostaria de começar este post falando um pouco sobre a plataforma que adotei, algumas vantagens que vejo e o porque das melhorias&lt;/p&gt; &lt;h2 id=&quot;plataforma&quot;&gt;Plataforma&lt;/h2&gt; &lt;p&gt;Utilizo &lt;a href=&quot;https://jekyllrb.com/&quot;&gt;Jekyll&lt;/a&gt; um gerador de sites super simples mais extremamente poderoso com alguns recursos que adoro como:&lt;/p&gt; &lt;ol&gt; &lt;li&gt;Site estático.&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Javascript, CSS e HTML compilados.&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Integração com Disqus.&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Hospedado diretamente no &lt;a href=&quot;https://pages.github.com/&quot;&gt;Github pages&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Deploy extremamente fácil.&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Personalização completa.&lt;/li&gt; &lt;/ol&gt; &lt;blockquote&gt; &lt;p&gt;PS: Fora as vantagens que &lt;a href=&quot;https://pages.github.com/&quot;&gt;Github pages&lt;/a&gt; como domínio personalizado.&lt;/p&gt; &lt;/blockquote&gt; &lt;h2 id=&quot;novidades-desta-verso&quot;&gt;Novidades desta versão&lt;/h2&gt; &lt;ol&gt; &lt;li&gt;Design clenar&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Deploy inteligente&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Busca nos artigos (não implementado na versão anterior).&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Nuporte melhor...</description>
        <pubDate>Wed, 06 Apr 2016 19:37:52 -0300</pubDate>
        <link>marcosellys.github.io/ano-novo-cara-nova</link>
        <guid isPermaLink="true">marcosellys.github.io/ano-novo-cara-nova</guid>
        
        <category>development</category>
        
        
        <category>programing</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Plugin para exportar em CSV</title>
        <description>&lt;p&gt;Beleza pessoal? Bom em primeiro lugar gostaria de pedir desculpas pelo tempo que passei sumido (realmente foi mais de um mês rs) e dizer que houve muitos projetos desde o último post e é sobre um desses projetos que venho falar hoje, um plugin que exporta de JSON para CSV criado por mim com o apoio de dois amigos no trabalho.&lt;/p&gt; &lt;h2 id=&quot;por-que-plugin&quot;&gt;Por que plugin?&lt;/h2&gt; &lt;p&gt;Bom pessoal em primeiro lugar gostaria de falar o porque o plugin se tornou realmente necessário e porque transformar códigos em plugins realmente é uma boa prática, a necessidade surgiu quando em um projeto tive...</description>
        <pubDate>Sun, 27 Mar 2016 05:00:00 -0300</pubDate>
        <link>marcosellys.github.io/plugin-para-exportar-em-csv</link>
        <guid isPermaLink="true">marcosellys.github.io/plugin-para-exportar-em-csv</guid>
        
        <category>plugin</category>
        
        <category>programing</category>
        
        <category>development</category>
        
        <category>javascript</category>
        
        
        <category>plugin</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Javascript fracamente tipado</title>
        <description>&lt;p&gt;Beleza pessoal? Neste post vamos falar um pouco sobre a fraca tipagem no Javascript e porque ela não deveria incomodar tanto você, em linguagens fortemente tipadas vemos vários argumentos que vão desde “Com tipagem forte evito problemas de consistência” ou “Tendo o tipo eu determino se é objeto ou atributo” ou qualquer outro argumento do gênero.&lt;/p&gt; &lt;h2 id=&quot;fortemente-tipada-vs-fracamente-tipada&quot;&gt;Fortemente tipada VS Fracamente tipada&lt;/h2&gt; &lt;h4&gt;Fortemente tipada&lt;/h4&gt; &lt;p&gt;Linguagens fortemente tipadas (ou Linguagens fortemente tipificadas) são aquelas em que a declaração do tipo é obrigatória. Todas as variáveis têm um tipo específico que tem que ser explicitado. Java, C++, Fortran e Cobol são exemplos...</description>
        <pubDate>Thu, 26 Nov 2015 05:00:00 -0300</pubDate>
        <link>marcosellys.github.io/javascript-fracamente-tipado</link>
        <guid isPermaLink="true">marcosellys.github.io/javascript-fracamente-tipado</guid>
        
        <category>Programing</category>
        
        <category>Development</category>
        
        <category>Javascript</category>
        
        
        <category>programing</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Aprenda Javascript</title>
        <description>&lt;p&gt;Beleza pessoal? Neste post vamos tratar de uma linguagem extremamente rica e poderosa em recursos que por muitos ainda é taxada com fraca ou amadora, você até pode achar polêmica as minhas palavras acima se já programa em JS, mais o fato é que esta é uma das linguagens mais poderosas e badaladas dos últimos tempos e que vem se tornando cada vez mais pré-requisito para quem deseja ser desenvolvedor web.&lt;/p&gt; &lt;h2 id=&quot;histria&quot;&gt;História&lt;/h2&gt; &lt;p&gt;JavaScript foi originalmente desenvolvido por Brendan Eich da Netscape sob o nome de Mocha, posteriormente teve seu nome mudado para LiveScript e por fim JavaScript. LiveScript foi...</description>
        <pubDate>Sat, 03 Oct 2015 05:00:00 -0300</pubDate>
        <link>marcosellys.github.io/aprenda-javascript</link>
        <guid isPermaLink="true">marcosellys.github.io/aprenda-javascript</guid>
        
        <category>Programing</category>
        
        <category>Development</category>
        
        <category>Javascript</category>
        
        
        <category>programing</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Inciando os trabalhos hoje</title>
        <description>&lt;p&gt;Fala galera, beleza pessoal? Bom depois de muito tempo com essa ideia na gaveta resolvi coloca-la em prática de vez, o mundo da tecnologia se transforma e evolui constantemente há um nível bem mais alto do que outras área e como essa área é movida pelo progresso da educação, técnicas e ferramentas estou abrindo o espaço para me permitir aprender um pouco mais com vocês.&lt;/p&gt; &lt;blockquote&gt; &lt;p&gt;“O homem não é mais do que a série dos seus atos.” ― Georg Wilhelm Friedrich Hegel&lt;/p&gt; &lt;/blockquote&gt; &lt;p&gt;Faço das palavras de Georg Wilhelm … as minhas, chegou a hora de começar a escrever...</description>
        <pubDate>Sat, 26 Sep 2015 15:00:00 -0300</pubDate>
        <link>marcosellys.github.io/inciando-os-trabalhos-hoje</link>
        <guid isPermaLink="true">marcosellys.github.io/inciando-os-trabalhos-hoje</guid>
        
        <category>welcome</category>
        
        <category>hello-world</category>
        
        
        <category>welcome</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
